Steam 2020年4月玩家硬體使用統計出爐 AMD市佔率提升至21.89％

Steam 遊戲平台公布 2020 年 4 月硬體 & 軟體調查， 雖然 CPU 處理器仍是 Intel 英特爾獨佔鰲頭，但 AMD CPU 處理器的市佔率再度提升，從原本的 19% 提升至21.89%，而進一步查看處理器的統計資料，多數玩家使用 4 核心處理器。至於系統部分，超過95.06% 玩家都使用 Windows 作業系統在 Steam 遊戲，macOS 系統則是只有 4.05%。

顯示卡部分，NVIDIA 以 73.28% 擊敗各家品牌，其中又以 NVIDIA GeForce GTX 1060 顯示卡最受歡迎，其次則是 NVIDIA GeForce GTX 1050 Ti 。

另外，如果想體驗 VR 虛擬實境遊戲的玩家，HTC VIVE 頭戴顯示器以 26.07% 成為市佔率最高的 VR 顯示器，然而由於 VR 顯示器製造商愈來愈多，也擠壓了不少原來知名廠商的市佔率，也因此包括 WINDOWS MIXED REALITY、VALVE INDEX HMD、OCULUS RIFT、
OCULUS RIFT S、HTC VIVE …等都有略有起伏。

我cpu gpu都係

AMD yes
希望OpenCL 返嚟

Intel真係收皮，又慢又熱

intel 打機最快喎
amd都唔算涼

intel打機其實係快少少嘅

但熱過AMD，I9-9900K輸比3950X

打機輸？

AMD市佔率未必一下子就升得快 要慢慢改善返品牌形象先會有好效果 intel 靠Core架構打穩左10年 AMD都要累積多幾年先會睇到有市佔率提升 應該am5果陣會明顯D

多核intel而家係輸緊，格硬谷單核效能

好多人未換電腦姐
我黎緊都AMD YES

5700XT 熱住用

amd都有d格硬谷單核效能
PBO攞到盡

有雪花

但AMD 係10幾核

R5 3600 4325MHz YES！

INTEL都有10幾核
貴d咁解

不過商用機始終係以intel為主

A粉好偏激
3950x貴咁多 同9900k比?

核心數大咁多
9900k對位返3900x 3800x果D會好D

商用機都係睇佢咩用途多

3900X都贏

3900X 打機輸 單核輸 多核贏 溫度贏?(積熱)

3900x PBO+ U12A + P600S 冇開冷氣
燒5分鐘FPU已經81度 得4GHz
想知9900K TB係咪90度?

問題係7nm製程細未必提高到幾多頻率 主要都係ipc提升
而且AMD用既功藝唔係hpc果隻 用手機廠果種 頻率當然不會提高太多 但功耗大大改善

我冇事了

我唔滿意係積熱問題
如果張2080ti一齊load
cpu溫度會好可怕

所以我cpu 上水

會搞INTLE咁黏埋一粒嗎
分開幾粒咁各自發熱...

諗起煙屌將來都係AMD咁拼裝U就覺得97K真係爽足2年

積熱用水冷幫唔到好多

97k冇HT真係涼好多

係

amd 下一代先會有一個ccx 8c 而一個ccd只有一個ccx 共享32mb l3 理論上Performance應該會再好D

intel等出左先 佢粒14nm Rocket lake 都係針對Gaming 10nm應該2021年尾或2022年頭

雙ccd情況己經算好
如果係我 我會人手固定行4.2/4.3

沒有錢的我...爽

識唔識計數？
1-22％ 成七成八用緊都話收皮

用19.12.2

Amd係呢幾年彈起
但除咗hardcore用家/搵食需要
電腦唔壞就真係唔換住架啦
雖然我都覺得amd yes!
但屋企部機好地地又真係的唔起心肝買過哂d野

amd用家應該會年年換cpu
因為am4 socket 玩到好多代(唔計b550/x570)

Ryzen 4 1c4t都時再講

講咩

【64 核心、256 線程 CPU 不是夢!?】
AMD 考慮 Zen 4 架構支援單核心、4 線程技術

3100同3300X

仲有黎緊ZEN3

做乜野
講緊3950x貴咁多 唔應該同9900k比

好多人盲撐

3950x server cpu買黎打飛機咩，

分分鐘過幾年技術提升，少核心都屌打多核啦

server u?
TR都未係server u啦 何況r9?
epyc係咩黎?

家用機十核已經係i9最貴個粒
十幾係xeon

i9 10980XE 18核?

CPU睇好
GPU有排